\appendix
\chapter{Rezultate}

\begin{figure}[htb!] 
    \centering
\includegraphics[width=0.8\textwidth,keepaspectratio]{img/amplitudini_trial.png}
    \caption{Reprezentarea în timp a unei probe experimentale utilizând amplitudinea.}
    \label{fig:amplitudini_trial}
\end{figure}

\begin{figure}[htb!] 
    \centering
\includegraphics[width=0.8\textwidth,keepaspectratio]{img/decay_trial.png}
    \caption{Reprezentarea în timp a unei probe experimentale după aplicarea convoluției în timp.}
    \label{fig:decay_trial}
\end{figure}

\begin{figure}[htb!] 
    \centering
\makebox[\textwidth]{\includegraphics[width=1.15\textwidth,keepaspectratio]{img/som_plot_10_start_end.png}}
    \caption{Activitatea populației de neuroni}
    \label{fig:som_10_contrast_100}
\end{figure}

\begin{figure}[htb!] 
    \centering
\includegraphics[width=\textwidth,keepaspectratio]{img/som_plot_5_on_end.png}
    \caption{Activitatea populației de neuroni: 125 de culori}
    \label{fig:som_5_on_end}
\end{figure}

\begin{figure}[htb!] 
    \centering
\includegraphics[width=\textwidth,keepaspectratio]{img/som_plot_10_tau_100.png}
    \caption{Activitatea populației de neuroni: $\tau$ = 100}
    \label{fig:som_10_tau_100}
\end{figure}

\begin{figure}[htb!] 
    \centering
\includegraphics[width=\textwidth,keepaspectratio]{img/som_plot_10_z_score.png}
    \caption{Activitatea populației de neuroni utilizănd z-score}
    \label{fig:som_10_z_score}
\end{figure}

\begin{figure}[htb!] 
    \centering
\includegraphics[width=\textwidth,keepaspectratio]{img/som_plot_10_info_gain_0_5.png}
    \caption{Tiparele ce au cel putin 50\% din valoarea maximă de câștig de informație}
    \label{fig:som_10_info_gain_0_5}
\end{figure}

\begin{figure}[htb!] 
    \centering
\includegraphics[width=\textwidth,keepaspectratio]{img/som_10_merge_diff_z_score.png}
    \caption{Compararea considerării amplitudinii și a mediei: Z-score}
    \label{fig:som_10_merge_diff_z_score}
\end{figure}


\begin{figure}[htb!] 
    \centering
\includegraphics[width=\textwidth,keepaspectratio]{img/info_gain_merge.png}
    \caption{Compararea considerării amplitudinii și a mediei a tiparelor cu un câștig de informație minim de 60\%: Z-score.}
    \label{fig:info_gain_merge}
\end{figure}

\begin{figure}[htb!] 
    \centering
\includegraphics[width=\textwidth,keepaspectratio]{img/psth_10_1.png}
    \caption{Activitatea pe canale a neuronilor: fereastră de 10 de elemente.}
    \label{fig:psth_10_1}
\end{figure}

\begin{figure}[htb!] 
    \centering
\includegraphics[width=0.8\textwidth,keepaspectratio]{img/psth_size_10_step_2.png}
    \caption{Activitatea pe canale a neuronilor: fereastră de 10 elemente, pasul de 2 milisecunde.}
    \label{fig:psth_size_10_step_2}
\end{figure}

\begin{table}[H]
\caption{Rezultate utilizând histograma culorilor și SVM}\label{table:svm_histogram}
\begin{center}
\begin{tabular}{|l|l|l|l|}
\hline
Amplitudine & Număr centroizi & Acuratețea \% & Deviația standard \% \\ \hline
Da          & 125             & 43.00         & 4.06                 \\ \hline
Nu          & 125             & 42.30         & 11.13                \\ \hline
Da          & 343             & 41.52         & 10.37                \\ \hline
Nu          & 343             & 35.92         & 7.84                 \\ \hline
Da          & 1000            & 39.46         & 11.86                \\ \hline
Nu          & 1000            & 40.97         & 7.36     			\\ \hline         
\end{tabular}
\end{center}
\end{table}

\begin{figure}[htb!] 
    \centering
\includegraphics[width=0.6\textwidth,keepaspectratio]{img/histogram_1000_z_score.png}
    \caption{Matricea de confuzie pentru histograma de culori și arbori de decizie}
    \label{fig:histogram_1000_z_score}
\end{figure}

\begin{table}[H]
\caption{Rezultatele utilizând reprezentarea prin centroizi și rețele convoluționale.}
\label{table:model_vectors}
\begin{center}
\begin{tabular}{|l|l|l|l|}
\hline
Amplitudine & Număr centroizi & Acuratețea \% & Deviația standard \% \\ \hline
Da          & 125             & 80.87         & 2.15                 \\ \hline
Nu          & 125             & 74.06         & 3.86                 \\ \hline
Da          & 343             & 78.37         & 3.01                 \\ \hline
Nu          & 343             & 70.06         & 2.13                 \\ \hline
Da          & 1000            & 82.43         & 4.41                 \\ \hline
Nu          & 1000            & 76.25         & 3.06                 \\ \hline
\end{tabular}
\end{center}
\end{table}

\begin{figure}[htb!] 
    \centering
\includegraphics[width=0.6\textwidth,keepaspectratio]{img/centroid_1000_z_score.png}
    \caption{Matricea de confuzie pentru utilizarea centroizilor: 1000 culori, z-score}
    \label{fig:centroid_1000_z_score}
\end{figure}

\begin{figure}[htb!] 
    \centering
\includegraphics[width=0.8\textwidth,keepaspectratio]{img/one_vs_all_each.png}
    \caption{Acuratețile obținute pentru fiecare canal}
    \label{fig:one_vs_all_each}
\end{figure}

\begin{figure}[htb!] 
    \centering
\includegraphics[width=0.5\textwidth,keepaspectratio]{img/one_vs_all_without.png}
    \caption{Rezultatele obținute utilizând toate canalele și fără canalul 12.}
    \label{fig:one_vs_all_without}
\end{figure}

\begin{figure}[htb!] 
    \centering
\includegraphics[width=0.6\textwidth,keepaspectratio]{img/one_vs_all_confusion_all.png}
    \caption{Matricea de confuzie pentru utilizarea tuturor canalelor: Z-score}
    \label{fig:one_vs_all_confusion_all}
\end{figure}

\chapter{Secvențe relevante de cod}

\begin{lstlisting}[language=Python]
class TrialExtractor:
 def __init__(self, spike_reader, trial_meta_reader, 
	use_mean_amplitude=False, use_mean_neuron=False, 
	use_start=False, use_end=True, use_z_score=False):
 self.spike_reader = spike_reader
 self.trial_meta = trial_meta_reader
 self.trials = []
 self.use_mean = use_mean_amplitude
 self.use_mean_neuron = use_mean_neuron
 self.use_start = use_start
 self.use_end = use_end
 self.use_z_score = use_z_score
 self.extract_trials()

 def extract_trials(self):
  neurons_spike_indexes = np.zeros((self.spike_reader.metadata.
  	no_units,), dtype=np.int32)

  self.normal_amplitudes = []
  self.fisher_amplitudes = []

  # iterate over trials
  for i in range(self.spike_reader.trial_timestamps.shape[0]):
    trial_events = self.spike_reader.trial_timestamps[i]

    if self.use_start is True:
        trial_begin = trial_events['start']
    else:
        trial_begin = trial_events['on']

    if self.use_end is True:
        trial_end = trial_events['end']
    else:
        trial_end = trial_events['off']

    neurons_spikes = []
    # iterate over each neuron
    for neuron_index in range(self.spike_reader.metadata.no_units):
      neuron_spikes = []

    # move neuron spike index to the first spike
    while neurons_spike_indexes[neuron_index] <
     len(self.spike_reader.timestamps[neuron_index]) and \
            self.spike_reader.timestamps[neuron_index]
            [neurons_spike_indexes[neuron_index]] < trial_begin:
        neurons_spike_indexes[neuron_index] += 1

      # read all spike until the end of trial
      while neurons_spike_indexes[neuron_index] <
       len(self.spike_reader.timestamps[neuron_index]) and \
              self.spike_reader.timestamps[neuron_index]
              [neurons_spike_indexes[neuron_index]] <= trial_end:

      # determin the value of the spike
      if self.use_mean is True:
          amplitude = self.spike_reader.mean_amplitude
      elif self.use_mean_neuron is True and self.use_z_score is True:
          amplitude = 1.0
      elif self.use_mean_neuron is True:
          amplitude = self.spike_reader.mean_amplitudes[neuron_index]
      elif self.use_z_score is True:
          z_score = (self.spike_reader.amplitudes[neuron_index][
          neurons_spike_indexes[neuron_index]] -
          self.spike_reader.mean_amplitudes[neuron_index]) / \
          self.spike_reader.standard_deviations[neuron_index]
          amplitude = z_score / 2.0 + 1.0 # should be close to
           range(0.5, 1.5) with mean 1
      else:
          amplitude = self.spike_reader.amplitudes[neuron_index]
          [neurons_spike_indexes[neuron_index]]

          neuron_spikes.append(((self.spike_reader.timestamps
    [neuron_index][neurons_spike_indexes[neuron_index]] - 
    trial_begin) // 32, amplitude))
          neurons_spike_indexes[neuron_index] += 1

          neurons_spikes.append(neuron_spikes)

   events = {}
   if self.use_start is True:
     events['start'] = (trial_events['start'] - 
        trial_events['start']) // 32
     events['on'] = (trial_events['on'] - trial_events['start']) 
        // 32
     events['off'] = (trial_events['off'] - trial_events['start']) 
        // 32
     if self.use_end is True:
         events['end'] = (trial_events['end'] - 
            trial_events['start']) // 32
         self.mili_duration = config.mili_between_START_END
     else:
         self.mili_duration = config.mili_between_START_OFF
   else:
     events['on'] = (trial_events['on'] - trial_events['on']) 
                    // 32
     events['off'] = (trial_events['off'] - trial_events['on']) 
                      // 32
     if self.use_end is True:
         events['end'] = (trial_events['end'] - trial_events['on']) 
                      // 32
         self.mili_duration = config.mili_between_ON_END
     else:
         self.mili_duration = config.mili_between_ON_OFF

   self.trials.append({'events_timestamps':events, 'spikes':
      neurons_spikes, 'meta':self.trial_meta.trials_meta[i]})

  print('[{0}.{1}] COMPLETE - {2} Trials'.format(self.__class__.
    __name__, sys._getframe().f_code.co_name, len(self.trials)))
\end{lstlisting}

\begin{lstlisting}[language=Python]
def plot_bands_cv(bands_colors, y_values, color_height, 
        color_width,  color_func=color_img, events=(0, 1002, 
        3674, 4175), title='test', 
        save=True, save_name='test.png'):
  print('[{0}] STARTED'.format(sys._getframe().f_code.co_name))
  start = time.time()

  bands_rows = color_height * (bands_colors.shape[0] * 
    (bands_colors.shape[1] + bands_space) - bands_space) 
      # number orientations * (row in an orientation + 
      space between them)
  bands_cols = color_width * bands_colors.shape[2]

  # calc number of lines and coloms for img
  img_rows = bands_rows + x_axis_rows + title_rows
  img_cols = bands_cols + y_axis_cols

  # default img is white
  img = np.full((img_rows, img_cols, 3), backgournd_value, 
      dtype=np.uint8)

  img_bands = img[title_rows:title_rows + bands_rows, 
    y_axis_cols:]# only the orientations part of plot

  # draw event lines
  for event in events:
    cv.line(img_bands, (event, 0), (event, img_bands.shape[0]), 
        event_lines_color, 5)

  # extract the region for the orientations and color it
  color_func(img_bands, bands_colors, bands_space, 
    color_height, color_width)

  # write title, do (y, x)
  cv.putText(img, title, (y_axis_cols, title_rows//2), 
    cv.FONT_HERSHEY_SIMPLEX, 2.0, text_color, thickness=2, 
    lineType=cv.LINE_AA)

  # write x labels
  start_rows = title_rows + bands_rows
  start_cols = y_axis_cols
  values_x_axs = bands_colors.shape[2] # number values in trial
  start_value = 0

  for _ in range(values_x_axs // value_x_inc + 1):
    cv.putText(img, str(start_value), (start_cols, start_rows 
      + 40), cv.FONT_HERSHEY_SIMPLEX, 1.0, text_color, 
      thickness=2, lineType=cv.LINE_AA)
    start_value += value_x_inc
    start_cols += value_x_inc

  # write y labels
  start_x = y_axis_cols // 3
  inc_y = (bands_colors.shape[1] + bands_space) * color_height 
    # rows for one orientation
  start_y = title_rows + inc_y // 2
  for i in range(bands_colors.shape[0]):
    cv.putText(img, str(y_values[i]), (start_x, start_y), 
        cv.FONT_HERSHEY_SIMPLEX, 1.0, text_color, thickness=2, 
        lineType=cv.LINE_AA)
    start_y += inc_y

  if save is True:
    cv.imwrite(save_name, img)
    print('[{0}] COMPLETE - saved in {1}, time {2}'.format(sys.
        _getframe().f_code.co_name, os.path.abspath(save_name), 
        time.time() - start))
  else:
    print('[{0}] COMPLETE - time {1}'.format(sys._getframe().
      f_code.co_name, time.time() - start))

  return img
\end{lstlisting}

\begin{lstlisting}[language=Python]
def build_merged_dataset(trial_extractor1, trial_extractor2, 
    tau=20, count=10, random=False, contrast=0):
  print('[{0}] START'.format(sys._getframe().f_code.co_name))

  if random is True:
    if contrast == 0:
      orientations_1, orientations_2 = __get_trials_for_orientations
        _random(trial_extractor1, trial_extractor2, tau, count)
    else:
      orientations_1, orientations_2 = __get_trials_for_contrast_2
        extractors(trial_extractor1, trial_extractor2, tau, contrast, 
        count)
  else:
    if contrast == 0:
      orientations_1 = __get_trials_for_orientations(
        trial_extractor1, tau, count)
      orientations_2 = __get_trials_for_orientations(
        trial_extractor2, tau, count)
    else:
      orientations_1 = __get_trials_for_contrast(trial_extractor1, 
        tau, contrast, count)
      orientations_2 = __get_trials_for_contrast(trial_extractor2, 
        tau, contrast, count)
  dataset = []

  # alternate elements for the datasets
  '''
  OBS: len(dataset_1) == len(dataset_2)
  '''
  for i in range(len(orientations_1)):
    dataset.append(np.vstack(orientations_1[i]))
    dataset.append(np.vstack(orientations_2[i]))
  # combine trials for all orientations into one dataset
  dataset = np.vstack(dataset)
  print('[{0}] COMPLETE - dataset shape {1}'.format(sys._getframe().
    f_code.co_name, dataset.shape))
  return dataset
\end{lstlisting}

\begin{lstlisting}[language=Python]
def SOM_plot_merged(trial_extractor1, trial_extractor2, tau, 
    size, contrast, title='', save=False, save_file='', 
    use_diff=True, use_C=False, events=[0, 
    mili_between_START_ON, mili_between_START_END, 
    mili_between_START_OFF]):
  # create big dataset
  dataset = build_merged_dataset(trial_extractor1, trial_extractor2, 
    tau=tau, contrast=contrast, random=True)
  orientations_count = 16

  # create som
  som = SOM(size[0], size[1], size[2])
  som.fit(dataset)
  projections = som.project(dataset)
  plot_projections = projections_to_plot(projections, 
    (trial_extractor1. spike_reader.metadata.no_units, 
    trial_extractor1.mili_duration), 10, size[0] - 1, 
    orientations_count=orientations_count)

  if use_diff is True:
    plot_projections = get_diff_projections(plot_projections)
    orientations_values = [0, 0, 0, 45, 45, 45, 90, 90, 90, 
      135, 135, 135, 180, 180, 180, 225, 225, 225, 270, 270, 
      270, 315, 315, 315]
  else:
    orientations_values = [0, 0, 45, 45, 90, 90, 135, 135, 
      180, 180, 225, 225, 270, 270, 315, 315]


  plot = plot_bands_cv(plot_projections, orientations_values, 
    color_height=10, color_width=1, events=events,
    title=title,
    save=save, save_name=save_file)
  print('[{0}] COMPLETE - size {1}, tau {2}'.format(sys.
    _getframe().f_code.co_name, size, tau))

  return plot
\end{lstlisting}

\begin{lstlisting}[language=Python]
def clasification_histogram_amp_vs_mean(size, tau, constrast, 
        use_mean_neuron=True, use_z_score=False,
        discre=False, classification_iterations=1, 
        important_features=False, percent=0.8, 
        classifier=decision_tree_classification,
        use_start=False, use_end=False):
  # get dataset
  X1, X2, Y1, Y2, _, _, desc = build_histogram_datasets_amp_vs_mean(
      size, tau, constrast,
      use_mean_neuron=use_mean_neuron,
      use_z_score=use_z_score,
      use_fisher=use_fisher, use_start=use_start,
      use_end=use_end)

  if discre is True:
    X1 = discretization(X1, Y1)
    X2 = discretization(X2, Y2)
    dis = 'Discre'
  else:
    dis = ''

  if important_features is True:
    desc += 'Important_' + str(percent) + '_'
    X1 = select_features(X1, Y1, size[0] * size[1] * size[2], 
      percent)
    X2 = select_features(X2, Y2, size[0] * size[1] * size[2], 
      percent)

  # split data
  permutation = np.random.permutation(X1.shape[0] // 8)
  X1_train, X1_test, Y1_train, Y1_test = my_split(X1, Y1, 
    permutation=permutation)
  X2_train, X2_test, Y2_train, Y2_test = my_split(X2, Y2, 
    permutation=permutation)

  # build amplitude model
  scores_amp = []
  confusions_amp = []
  for i in range(classification_iterations):
    score_amp, confusion_amp = classifier(X1_train, X1_test, 
        Y1_train, Y1_test)

    scores_amp.append(score_amp)
    confusions_amp.append(confusion_amp)

  # build mean model
  scores_mean=[]
  confusions_mean = []
  for i in range(classification_iterations):
    score_mean, confusion_mean = classifier(X2_train, X2_test, 
      Y2_train, Y2_test)

    scores_mean.append(score_mean)
    confusions_mean.append(confusion_mean)

  return scores_amp, confusions_amp, scores_mean, 
    confusions_mean, desc
\end{lstlisting}

\begin{lstlisting}[language=Python]
def clasification_full_trial_amp_vs_mean(
        size, tau, contrast, orientations, use_mean_neuron=True,
        use_z_score=False, classification_iterations=1,
        important_features=False, important_percent=0.8,
        classifier=cnn_1d_classification, training_percent=0.8,
        use_start=False, use_end=False):
    # get dataset
  
  X1, X2, Y1, Y2, _, desc = build_full_trial_datasets_
amp_vs_mean_centro(
        size, tau, contrast=contrast,
        orientations=orientations,
        use_mean_neuron=use_mean_neuron,
        use_z_score=use_z_score,
        use_fisher=use_fisher,
        use_start=use_start,
        use_end=use_end)

  if discre is True:
    X1 = discretization(X1, Y1)
    X2 = discretization(X2, Y2)
    dis = 'Discre'
  else:
    dis = ''

  if important_features is True:
    X1_h = np.zeros((X1.shape[0], size[0] * size[1] * size[2]), 
      dtype=np.uint32)
    X2_h = np.zeros((X1.shape[0], size[0] * size[1] * size[2]), 
      dtype=np.uint32)

    for i in range(X1.shape[0]):
      color_array_to_hist(X1_h[i], X1[i], 255 // (size[0] - 1))

    for i in range(X2.shape[0]):
      color_array_to_hist(X2_h[i], X2[i], 255 // (size[0] - 1))

    info_gains = information_gains(X1_h, Y1)
    leave_only_important_colors(X1, 255 // (size[0] - 1), 
      info_gains, size[0] * size[1] * size[2], 
      important_percent)

    info_gains = information_gains(X2_h, Y2)
    leave_only_important_colors(X2, 255 // (size[0] - 1), 
      info_gains, size[0] * size[1] * size[2], 
      important_percent)

    desc += 'Impor_col_' + str(important_percent)


  # split data
  permutation = np.random.permutation(X1.shape[0] // 
    len(np.unique(Y1)))
  X1_train, X1_test, Y1_train, Y1_test = my_split(X1, Y1, 
    permutation=permutation, 
    train_percentage=training_percent)
  X2_train, X2_test, Y2_train, Y2_test = my_split(X2, Y2, 
    permutation=permutation, 
    train_percentage=training_percent)

  # build amplitude model
  scores_amp = []
  confusions_amp = []
  for i in range(classification_iterations):
    score_amp, confusion_amp = classifier(X1_train, X1_test, 
      Y1_train, Y1_test)

    scores_amp.append(score_amp)
    confusions_amp.append(confusion_amp)

  # buuild mean model
  scores_mean=[]
  confusions_mean = []
  for i in range(classification_iterations):
    score_mean, confusion_mean = classifier(X2_train, X2_test, 
      Y2_train, Y2_test)

    scores_mean.append(score_mean)
    confusions_mean.append(confusion_mean)

  return scores_amp, confusions_amp, scores_mean, 
    confusions_mean, desc
\end{lstlisting}

\begin{lstlisting}[language=Python]
def classify_each_neuron(dataset_dict, classification_iterations=5, 
        percent_train=0.8, classifier=cnn_1d_classification, 
        normalize=False):
  a_key = next(iter(dataset_dict.keys()))
  nr_neurons = dataset_dict[a_key][0].shape[0]

  neuron_dict = {}

  for n in range(nr_neurons):
    aq = np.empty(classification_iterations, dtype=np.float32)
    conf = 0

    for c_i in range(classification_iterations):

    # building dataset
    permutation = np.random.permutation(len(dataset_dict[a_key]))
    X_train, X_test, Y_train, Y_test = build_neuron_dataset(
      dataset_dict, n, permutation, percent_train=
      percent_train)

    if normalize is True:
      X_train = X_train / np.amax(X_train)
      X_test = X_test / np.amax(X_test)

      # classification
      aq_a, conf_a = classifier(X_train, X_test, Y_train, Y_test)
      aq[c_i] = aq_a
      conf += conf_a

      conf /= classification_iterations

      neuron_dict[str(n)] = (np.mean(aq), np.std(aq), conf)

  return neuron_dict
\end{lstlisting}

\begin{lstlisting}[language=Python]
def my_split(X, Y, permutation=None, train_percentage=0.8):
  nr_samples = X.shape[0]

  nr_samples_train = int(nr_samples * train_percentage)
  nr_samples_test = nr_samples - nr_samples_train

  # for the time we use the colors explicitely
  if X.ndim == 3:
      X_train = np.empty((nr_samples_train, X.shape[1], X.shape[2]), 
        dtype=np.uint32)
      X_test = np.empty((nr_samples_test, X.shape[1], X.shape[2]), 
        dtype=np.uint32)
  # for the time we use the color histogram
  elif X.ndim == 2:
      X_train = np.empty((nr_samples_train, X.shape[1]), 
        dtype=np.uint32)
      X_test = np.empty((nr_samples_test, X.shape[1]), 
        dtype=np.uint32)

  Y_train = np.empty((nr_samples_train,), dtype=np.uint32)
  Y_test = np.empty((nr_samples_test,), dtype=np.uint32)

  samples_per_orientation = nr_samples // len(np.unique(Y))
  samples_train_orientation = int(samples_per_orientation * 
    train_percentage)
  samples_test_orientation = samples_per_orientation - 
    samples_train_orientation

  if permutation is None:
      permutation = np.random.permutation(samples_per_orientation)

  for o in range(len(np.unique(Y))):
    j = 0
    for i in range(samples_train_orientation):
      X_train[samples_train_orientation * o + i, :] = 
        X[samples_per_orientation * o + permutation[j], :]
      Y_train[samples_train_orientation * o + i] = 
        Y[samples_per_orientation * o + permutation[j]]
      j += 1

    for i in range(samples_test_orientation):
      X_test[samples_test_orientation * o + i, :] = 
        X[samples_per_orientation * o + permutation[j], :]
      Y_test[samples_test_orientation * o + i] = 
        Y[samples_per_orientation * o + permutation[j]]
      j += 1

  # shuffle the training data
  perm = np.random.permutation(X_train.shape[0])
  X_train = X_train[perm]
  Y_train = Y_train[perm]

  return X_train, X_test, Y_train, Y_test
\end{lstlisting}

\begin{lstlisting}[language=Python]
def svm_classification(X_train, X_test, Y_train, Y_test):
  if X_train.ndim != 2:
      X_train, X_test = transform(X_train, X_test)

  clf = svm.SVC(gamma='scale', decision_function_shape='ovo')
  clf.fit(X_train, Y_train)

  predict = clf.predict(X_test)
  confusion = confusion_matrix(Y_test, predict)
  confusion = confusion / confusion.astype(np.float).sum(axis=1)

  score = clf.score(X_test, Y_test)

  return score, confusion
\end{lstlisting}

\begin{lstlisting}[language=Python]
def cnn_1d_classification(X_train, X_test, Y_train, Y_test, 
        kernel_size=10):
    model = Sequential()

    # convert to one hot
    o = np.unique(Y_train)
    z = np.arange(len(o))
    d = {}
    for i in range(len(o)):
        d[o[i]] = z[i]

    Y_train_one_hot = convert_one_hot(Y_train, 
      len(np.unique(Y_train)), d)
    Y_test_one_hot = convert_one_hot(Y_test, 
      len(np.unique(Y_train)), d)

    print('[{0}] Building model'.format(sys._getframe().
      f_code.co_name))
    print(X_train.shape)
    print(X_test.shape)
    model.add(Conv1D(filters=64, kernel_size=kernel_size, 
      strides=1, activation='relu', input_shape=(X_train.
      shape[1], X_train.shape[2])))
    model.add(MaxPooling1D(2))

    model.add(Conv1D(filters=64, kernel_size=kernel_size, 
      strides=1, activation='relu'))
    model.add(MaxPooling1D(2))

    model.add(Flatten())
    model.add(Dense(256, activation='sigmoid')) # sigmoid
    model.add(Dropout(0.5))
    model.add(Dense(128, activation='sigmoid')) # sigmoi

    model.add(Dense(len(o), activation='softmax'))

    model.compile(loss='mean_squared_error',
                    optimizer='adam',
                    metrics=['accuracy'])

    es = EarlyStopping(monitor = 'acc', patience = 3)
    mc = ModelCheckpoint('cnn_best_model.hs', monitor='acc', 
      mode='max', save_best_only=True)

    print('[{0}] Train model'.format(sys._getframe().
      f_code.co_name))
    model.fit(X_train, Y_train_one_hot, batch_size=8, 
      epochs=10, validation_split=0.0, callbacks=[es, mc])

    print('[{0}] Predict'.format(sys._getframe().f_code.
      co_name))
    predict = model.predict(X_test)
    Y_predict = np.copy(Y_test)
    max_indxs = np.argmax(predict, axis=1)

    for i in range(max_indxs.shape[0]):
        Y_predict[i] = o[max_indxs[i]]

    print(Y_predict, Y_test)
    e = model.evaluate(X_test, Y_test_one_hot)
    confusion = confusion_matrix(Y_test, Y_predict, 
        labels=np.unique(Y_train))
    confusion = confusion / confusion.astype(np.float)
        .sum(axis=1)
    confusion = np.round(confusion, decimals=2)
    tf.keras.backend.clear_session()
    return e[1], confusion
\end{lstlisting}

\chapter{Lucrări publicate}
\includepdf[pages=-,pagecommand={},width=\textwidth]{paper/paper.pdf}
